## Описание
**Сортировка пузырьком (Bubble Sort)** - один из самых известных алгоритмов сортировки. Здесь нужно последовательно сравнивать значения соседних элементов и менять числа местами, если предыдущее оказывается больше последующего. Таким образом элементы с большими значениями оказываются в конце списка, а с меньшими остаются в начале.

Этот алгоритм считается учебным и почти не применяется на практике из-за низкой эффективности: он медленно работает на тестах, в которых маленькие элементы (их называют «черепахами») стоят в конце массива. Однако на нём основаны многие другие методы, например, шейкерная сортировка и сортировка расчёской.

## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n<sup>2</sup>)
- среднее время: O(n<sup>2</sup>)
- лучшее время: O(n)

Затраты памяти: O(1)

## Визуализация

![](bubble-sort.gif)